**新城財經台**是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[新城廣播旗下的一個廣播頻道](../Page/新城廣播.md "wikilink")，由香港資深跨媒體文化人[甘國亮創辦](../Page/甘國亮.md "wikilink")，於1991年7月啟播，為目前新城廣播兩個[粵語頻道之一](../Page/粵語.md "wikilink")，也是香港唯一一個以[財經資訊為主的電台廣播頻道](../Page/財經.md "wikilink")。它主要報道香港及外地的[股市和匯價行情](../Page/股市.md "wikilink")，以及少量音樂與資訊節目。從2016年3月21日起，該台最新的口號為「聽財經，聽新城」。

該台頻率為[FM](../Page/频率调制.md "wikilink")
102.4-106.3[MHz](../Page/兆赫.md "wikilink")，也可透過[澳門有線電視](../Page/澳門有線電視.md "wikilink")12頻道於交易日早上九時到晚上九時視像直播（已取消），其餘時間會作聲音廣播，電視畫面會有財經資訊；在2012年至2016年間新城為[數碼聲音廣播而設立](../Page/數碼聲音廣播.md "wikilink")**[新城數碼財經台](../Page/新城數碼財經台.md "wikilink")**，作為新城財經台以外另一個財經資訊的廣播平台。期間在香港股市交易日上下午時段及至晚上部份時段兩台各自播放不同的財經資訊節目，其他時段多數與新城財經台聯播。新城數碼財經台停播之後，新城電台改以發展該台的網站、[行動應用程式和](../Page/行動應用程式.md "wikilink")、社交網站（Facebook）專頁，部份節目以多媒體形式在以上渠道播放。

新城財經台的前身，是於1991年開台時稱為**新城金曲台**，1994年改稱**精選104**，當時這條頻道是以播放懷舊金曲和歐美樂壇消息為主，目標聽眾為白領和專業人士。及至2001年1月2日，新城電台將該電台頻道改革，打造成以財經資訊為主幹，再輔以若干文化和健康資訊的節目。並將頻道名稱改作現稱。本-{台}-台長為[趙國安](../Page/趙國安.md "wikilink")（身兼總編輯和籌劃師），節目總監為[劉婉芬](../Page/劉婉芬.md "wikilink")，助理台長為[呂婉瑩](../Page/呂婉瑩.md "wikilink")（2008年7月起，至2016年1月離職）。

現時「節目執行總監(財經)」由[朱子昭擔任](../Page/朱子昭.md "wikilink")。

## 頻道口號

| 年度                 | 口號            |
| ------------------ | ------------- |
|                    |               |
| 1991年9月至2001年1月    | 21世紀指定電台      |
| 2001年1月至2011年3月    | 全球財經，盡在新城     |
| 2011年3月至2016年3月20日 | 運籌財經強勢，鼓動生活智慧 |
| 2016年3月21日至今       | 聽財經，聽新城       |
|                    |               |

## 發射頻率

<table style="width:60%;">
<colgroup>
<col style="width: 15%" />
<col style="width: 30%" />
<col style="width: 15%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>發射站</p></td>
<td><p>行車隧道轉播系統</p></td>
<td><p>特高頻／調頻（FM）頻率（MHz）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/歌賦山.md" title="wikilink">歌賦山</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/大圍隧道.md" title="wikilink">大圍隧道</a>、<a href="../Page/沙田嶺隧道.md" title="wikilink">沙田嶺隧道</a>、<a href="../Page/尖山隧道.md" title="wikilink">尖山隧道</a>、<a href="../Page/南灣隧道.md" title="wikilink">南灣隧道</a>、<a href="../Page/海底隧道_(香港).md" title="wikilink">海底隧道</a>、<a href="../Page/西區海底隧道.md" title="wikilink">西區海底隧道</a>、<a href="../Page/獅子山隧道.md" title="wikilink">獅子山隧道</a>、<a href="../Page/香港仔隧道.md" title="wikilink">香港仔隧道</a>、<a href="../Page/啟德隧道.md" title="wikilink">啟德隧道</a>、<a href="../Page/長青隧道.md" title="wikilink">長青隧道</a></p></td>
<td><p>104.0</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/九龍坑山.md" title="wikilink">九龍坑山</a></p></td>
<td></td>
<td><p>104.7</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/青山.md" title="wikilink">青山</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愉景灣隧道.md" title="wikilink">愉景灣隧道</a></p></td>
<td><p>102.5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/金山.md" title="wikilink">金山</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/大欖隧道.md" title="wikilink">大欖隧道</a>、<a href="../Page/城門隧道.md" title="wikilink">城門隧道</a></p></td>
<td><p>105.5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/南丫島.md" title="wikilink">南丫島</a></p></td>
<td></td>
<td><p>104.5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/筆架山.md" title="wikilink">筆架山</a></p></td>
<td></td>
<td><p>102.4</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/飛鵝山.md" title="wikilink">飛鵝山</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/東區海底隧道.md" title="wikilink">東區海底隧道</a>、<a href="../Page/大老山隧道.md" title="wikilink">大老山隧道</a>、<a href="../Page/將軍澳隧道.md" title="wikilink">將軍澳隧道</a></p></td>
<td><p>106.3</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/赤柱.md" title="wikilink">赤柱</a></p></td>
<td></td>
<td><p>102.6</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

\[1\]

## 節目表

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>時間</p></td>
<td><p>星期一至五（港股交易日）</p></td>
<td><p>星期一至五（公眾假期）</p></td>
<td><p>星期六</p></td>
<td><p>星期日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>06:00</p></td>
<td><p>中國財經60分 <sup>Plus</sup></p></td>
<td><p>有“莉”位置</p></td>
<td><p>聽·說·我愛你</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>07:00</p></td>
<td><p>香樹輝King King傾</p></td>
<td><p>詩房遊記</p></td>
<td><p>品牌成功路</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>07:30</p></td>
<td><p>金錢管家</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>08:00</p></td>
<td><p>人生馬拉松</p></td>
<td><p>閱讀城市</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>09:00</p></td>
<td><p>重新睇健康</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>09:30</p></td>
<td><p>開市直擊</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10:00</p></td>
<td><p>Car式Holidays</p></td>
<td><p>金漆招牌</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11:00</p></td>
<td><p>粵港財金縱橫</p></td>
<td><p>財雄勢大</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12:00</p></td>
<td><p>理財是力量</p></td>
<td><p>環球置富方程式</p></td>
<td><p>遊山玩水</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13:00</p></td>
<td><p>投資高手</p></td>
<td><p>投資FIGHT CLUB</p></td>
<td><p>世界大學堂</p></td>
<td><p>物·玩·潮·人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14:00</p></td>
<td><p>即市搏擊</p></td>
<td><p>新城地產街</p></td>
<td><p>人生百味<br />
（節目重溫）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>14:30</p></td>
<td><p>飲食得喜</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>15:00</p></td>
<td><p>音樂無假</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>16:00</p></td>
<td><p>揀股問盤</p></td>
<td><p>天生愛美麗</p></td>
<td><p>傑青新一代</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>17:00</p></td>
<td><p>財經 Wrap Up</p></td>
<td><p>性情中人</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>18:00</p></td>
<td><p>六點新聞財經</p></td>
<td><p>財星學堂</p></td>
<td><p>財富Sunday</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18:40</p></td>
<td><p>場內外聯線</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>19:00</p></td>
<td><p>智識做老闆</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>20:00</p></td>
<td><p>我的事務所<br />
<small>20:00-20:30 人生百味（星期一）</small></p></td>
<td><p>健康地球人</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>21:00</p></td>
<td><p>健康地球人<br />
（節目重溫）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>21:30</p></td>
<td><p>繼續開市<br />
<small>22:35-22:40 廣結善緣</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>22:00</p></td>
<td><p>健康新髮現</p></td>
<td><p>104投資總部</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>23:00</p></td>
<td><p>拾·一點生活<br />
<small>23:05-23:10 金錢以外</small></p></td>
<td><p>週末華爾街<br />
<small>23:50-00:00香港總有好能量</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>00:00</p></td>
<td><p>散戶奇兵</p></td>
<td><p>恩雨同路人</p></td>
<td><p>Car式Music</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>00:30</p></td>
<td><p>零時拾Fun</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>01:00</p></td>
<td><p>勁爆樂勢力<sup>Info</sup><br />
（節目重溫）</p></td>
<td><p>原味生活館</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>02:00</p></td>
<td><p>人生馬拉松<br />
（節目重溫）</p></td>
<td><p>財雄勢大<br />
（節目重溫）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>03:00</p></td>
<td><p>寂寞「留聲」群<sup>Info</sup></p></td>
<td><p>大氣電波少年<sup>Info</sup></p></td>
<td><p>通天音樂Masterpiece<sup>Info</sup></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>04:00</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>05:00</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

Info：與[知訊台聯播](../Page/新城知訊台.md "wikilink")
Plus：與[采訊台聯播](../Page/新城采訊台.md "wikilink")

## 參考來源

## 外部連結

[新城財經台](http://www.metroradio.com.hk/MetroFinance/)

[Category:新城電台](../Category/新城電台.md "wikilink")
[Category:財經](../Category/財經.md "wikilink")

1.